<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.4">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2025-03-18T17:08:38+02:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Ксения Тоечкина - Детский нейропсихолог</title><subtitle>Детский нейропсихолог. Я помогаю родителям детей с различными расстройствами развития сразу начать дома коррекцию развития ребенка не упуская время.</subtitle><entry><title type="html">Три вида указательного жеста у детей</title><link href="http://localhost:4000/blog/2025/03/15/tri-vida-ukazatelnogo-zhesta/" rel="alternate" type="text/html" title="Три вида указательного жеста у детей" /><published>2025-03-15T00:00:00+02:00</published><updated>2025-03-15T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2025/03/15/tri-vida-ukazatelnogo-zhesta</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2025/03/15/tri-vida-ukazatelnogo-zhesta/"><![CDATA[<p>Мало кто знает, что существует три вида указательного жеста у детей! 👶🏻👆🏻</p>

<p>Указательный жест должен появиться к 15 месяцам, и его отсутствие — серьезный повод для беспокойства. Но очень часто родители думают, что у ребенка есть указательный жест, хотя самого важного вида на самом деле нет.</p>

<h2 id="три-вида-указательного-жеста">Три вида указательного жеста:</h2>

<p>1️⃣ <strong>Идентификация</strong>: ребенок показывает пальцем на кошку, когда вы спрашиваете “где кошка?” на картинке с животными.</p>

<p>2️⃣ <strong>Просьба</strong>: ребенок показывает пальцем на то, что хочет получить (например, на сок).</p>

<p>3️⃣ <strong>С разделенным вниманием</strong>: ребенок увидел что-то интересное (например, самолет), показывает на него пальцем и при этом удивленно смотрит на родителя.</p>

<p>❗️ Важно: для правильного развития коммуникации необходим именно третий вид — указательный жест с разделенным вниманием (сочетание жеста и зрительного контакта).</p>

<p>Если у вашего ребенка еще нет указательного жеста или есть только первые два вида, не переживайте! На моих онлайн-консультациях мы обычно ставим его за пару недель.</p>

<p>Каждый ребенок уникален, поэтому для персональной помощи обращайтесь в Инстаграм — вместе разберемся! 💫</p>]]></content><author><name>Ксения Тоечкина</name></author><category term="Аутизм" /><category term="указательный жест" /><summary type="html"><![CDATA[Мало кто знает, что существует три вида указательного жеста у детей! 👶🏻👆🏻]]></summary></entry><entry><title type="html">Вызывают ли прививки аутизм у детей?</title><link href="http://localhost:4000/blog/2025/03/15/vyzyvayut-li-privivki-autizm/" rel="alternate" type="text/html" title="Вызывают ли прививки аутизм у детей?" /><published>2025-03-15T00:00:00+02:00</published><updated>2025-03-15T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2025/03/15/vyzyvayut-li-privivki-autizm</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2025/03/15/vyzyvayut-li-privivki-autizm/"><![CDATA[<p>Наверное, ни один специалист по развитию детей не может избежать этой темы, и я так же получаю множественные вопросы о связи прививок и аутизма.</p>

<p>Я хочу напомнить, что <strong>я не врач, а педагог</strong>, и в этой статье просто высказываю свое человеческое мнение, основанное на изучении исследований, а также на опыте родителей, которые обращаются ко мне за консультацией.</p>

<h2 id="научная-позиция">Научная позиция</h2>

<p>Я не считаю, что прививки могут вызвать аутизм, так как думаю, что аутизм у ребенка начинает развиваться еще в утробе матери, когда никакие прививки еще не были сделаны. Также многочисленные научные исследования не нашли никакой связи между аутизмом и прививками.</p>

<h2 id="опыт-родителей">Опыт родителей</h2>

<p>Однако при всем этом было бы нечестно с моей стороны не рассказать один факт — примерно половина родителей, которые обращаются ко мне за консультацией по коррекции развития ребенка, винят именно прививки в особенностях развития их детей.</p>

<p>Многие из них сообщают, что ребенок нормально развивался, и после прививки появились многие аутистичные черты:</p>
<ul>
  <li>потеря зрительного контакта</li>
  <li>снижение коммуникации и речи</li>
  <li>появление стереотипного поведения</li>
</ul>

<h2 id="мои-объяснения-этому-явлению">Мои объяснения этому явлению</h2>

<p>У меня есть личное (не врачебное) объяснение, а вернее три объяснения этому явлению:</p>

<h3 id="1-скрытые-предпосылки">1. Скрытые предпосылки</h3>

<p>Эти дети уже имели внутренние проблемы развития нервной системы, и прививки просто дали толчок (который бы пришел, возможно, чуть позже) к проявлению аутизма.</p>

<h3 id="2-временное-совпадение">2. Временное совпадение</h3>

<p>Учитывая, что аутизм обычно проявляется после года, и на этот период приходится время некоторых прививок, такое совпадение двух событий может восприниматься как причинно-следственная связь.</p>

<h3 id="3-временное-усиление-признаков">3. Временное усиление признаков</h3>

<p>Возможно, обычное побочное действие прививки, такое как ослабление организма ребенка, просто временно усилило аутистичное поведение и своего рода “открыло глаза” родителю на уже существующую проблему.</p>

<h2 id="личный-опыт">Личный опыт</h2>

<p>У меня было нечто похожее с моим сыном, который просто отравился во время отдыха в Турции и временно еще больше погрузился в себя так, что аутистичное поведение усилилось и открыло мне глаза на проблему.</p>

<hr />

<p><em>Помните, что по любым медицинским вопросам всегда следует консультироваться с квалифицированными медицинскими специалистами, а обсуждения на темы здоровья ребенка лучше вести со своим педиатром.</em></p>]]></content><author><name>Ксения Тоечкина</name></author><category term="Аутизм" /><category term="аутизм" /><category term="прививки" /><category term="исследования" /><summary type="html"><![CDATA[Наверное, ни один специалист по развитию детей не может избежать этой темы, и я так же получаю множественные вопросы о связи прививок и аутизма.]]></summary></entry></feed>